\begin{question}[section=AFM,subtitle={Kraftkurven},difficulty=,mode=lab,type=thr,tags={2016}]
	Es sind zwei Kraftkurven gegeben.
	\begin{compactenum}
	\item Welche Kräfte wirken in den einzelnen Bereichen?
	\item Wie groß ist die Biegung des Cantilevers?
	\item Gibt es einen Unterschied zwischen Annäherung und Rückzug?
	\item Welche Schlüsse lassen sich daraus über das Material ziehen?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Van-der-Waals-Kraft wirkt auf die Probe anziehend , elektrostatische Kraft, Reibung und Adhäsionskraft ( Kapillarkraft ist eine Adhäsionskraft, welche durch eine dünne Flüssigkeitsschicht erzeugt wird).
	\item Die Biegung des Cantilevers lässt sich über die auf Ihn ausgeübte Kraft berechnen oder über eine Kennlinie angeben. 
	\item Ja, die rückziehenden Kräfte sind größer als jene bei der Annäherung.
	\item Elastizität, Härte, Adhäsion, Falten, Oberflächenladungsdichten
	\end{compactenum}
\end{solution}
